\documentclass{fhnw-quiz}

\fhnwNummer{4}
\fhnwTitel{Move-Semantik und Performance}

\begin{document}

  \maketitle
  
  \begin{aufgabe}
    Call-by-value/reference:
    Ist einer der beiden gezeigten Funktionsaufrufe viel effizienter als der andere?
    (Zusätzliche Antwortmöglichkeit C: \emph{Es kommt drauf an})
    \begin{code}
void f1(HeavyObject  x);
void f2(HeavyObject& x);

HeavyObject obj;
f1(obj); // A
f2(obj); // B
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Return-by-value/reference:
    Welche der vier gezeigten Definitionen der Funktion~\codeinline{f} führen dazu, dass der gegebene Code die Variable~\codeinline{i} auf~\codeinline{42} setzt?
    \begin{code}
int  f(int  x) { return x; } // A
int  f(int& x) { return x; } // B
int& f(int  x) { return x; } // C
int& f(int& x) { return x; } // D

int i = 0;
f(i) = 42;
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Ausgabeoperator:
    Wieviele Fehler finden Sie in der Implementierung des gezeigten Ausgabeoperators?
    \begin{code}
std::ostream operator>>(
    Person& p,
    std::ostream os)
{
  os >> p.m_name;
}
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Spezielle Member-Funktionen:
    Welcher Name entspricht jeweils den vier Deklarationen in der Definition der Klasse~\codeinline{T}?
    \begin{code}
class T {
public:
  T();                          // A
  T(const T& other);            // B
  T& operator=(const T& other); // C
  ~T();                         // D
};
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Rule of three:
    Für welche drei der vier speziellen Member-Funktionen gilt folgende Faustregel?
    \emph{Wenn man eine Funktion selber implementiert, dann implementiert man am besten alle drei.}
    \begin{code}
class T {
public:
  T();                          // A
  T(const T& other);            // B
  T& operator=(const T& other); // C
  ~T();                         // D
};
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
\end{document}